跟團遊中山 21人食物中毒

達美旅遊一個旅行團，周一（19日）在中山市南環路林場飯店享用午餐後懷疑食物中毒，衞生防護中心正調查個案。中心指，該團21名10至68歲團友，曾在涉事食肆進食包括蠔、魚、豬及家禽等中菜，飯後約8至59小時相繼出現腹瀉、腹痛及嘔吐等病微，其中11人曾到北區醫院急症室或私家診所求醫，毋須入院，全部人情況穩定。中心發言人指，會與達美旅遊保持聯繫，並已將個案通知廣東省衞生部門。

衞生防護中心建議，在外進食時避免吃生的海產，宜小心選擇冷盤，包括自助餐的刺身、壽司及生蠔，火鍋或燒烤時則要確保食物已徹底煮熟，及光顧可靠及持牌食肆。中心又提醒，鹽、醋、酒及日本芥茉均沒有殺菌效用。

最衰都係佔中

老豆老母成日去